\chapter{Závěr}

Cílem této semestrální práce bylo seznámit se se současnými metodami SLAMu, jejich možnostmi a omezeními. Konkrétně pak oblastí zájmu byly SLAM algoritmy s RGB-D kamerou na vstupu.
V první části práce pojednává obecně o metodách a algoritmech, které jsou v dnešní době nejčastěji používanými v této oblasti. Jsou postupně popsány jednotlivé typy a členění SLAM implementací, dále jsou shrnuty základní metody reprezentace trojrozměrného prostředí, které slouží k záznamu modelu pořízeného SLAMem a na konci první kapitoly jsou popsány jednotlivé dílčí algoritmy a terminologie, které jsou využívány pro sestavení 3D modelů a orientaci v prostoru.

V druhé kapitole je čtenář seznámen s vzorkem několika projektů, které bezprostředně implementují problematiku pojednávanou touto prací. Ke každému projektu je stručně uvedeno na jakém principu pracuje, jakých dosahuje přibližně výsledků, jaké přináší inovace a zajímavá řešení a v čem tkví jeho případná omezení. Na závěr kapitoly jsou vybrány dva projekty, konkrétně Elastic Fusion a Kintinuous, které budou dále předměte výzkumu. Volba je věcně zdůvodněná.

Třetí kapitola nabízí čtenáři stručný přehled principů, na kterých jsou, podle dostupných zdrojů, postaveny dnešní RGB-D kamery. Následně je uveden seznam RGB-D snímačů, které jsou dostupné na dnešním trhu. Závěrem je provedeno srovnání všech modelů a je vybrán Kinect v2, jakožto přístroj, na kterém bude dále prováděn výzkum.

Ve čtvrté kapitole je prezentováno softwarové a hardwarové vybavení, pomocí kterého byly prováděny první experimenty a následně jsou popsány. Dále jsou popsány postupy, kterými byly pořízeny záznamy trojrozměrných testovacích dat z Kinectu v2, Faro 

V poslední části práce předesílá možné problémy a jejich případná řešení pro následující diplomovou práci, a seznamuje čtenáře s úvahou, jak zmíněné dva projekty upravit tak, aby dosahovaly větší přesnosti a byly použitelné pro robotický systém pro potřeby robotického systému Cassandra.

Souhrnem tedy tato práce je spíše charakteru seznámení se s velmi širokou problematikou SLAMu a vizuální odometrie. V rámci experimentů jsem si vytvořil představu o principech fungování a omezeních dnešních sebelokalizačních a mapovacích algoritmů, nastudoval jsem matematický aparát, který je k řešení těchto problému používán, vytvořil si softwarové a hardwarové zázemí pro další práci, realizoval měření, jejichž výsledkem jsou různá testovací data a na závěru práce jsem nevrhl způsob možného rozšíření a zpřesnění dvou vybraných algoritmů. 
